【拋妻棄子】囝囝先天膽管閉塞需換肝 渣男仔乸都唔要

江蘇揚州一名9月個月大的男嬰，患上先天性膽管閉塞，急需換肝，他年僅25歲的母親雖已表明「再苦再累再難，我絕不放棄可憐的孩子」，可是比她小3歲的丈夫卻稱，「跑了這麼多醫院，錢都花光了，還不能保證治好」，聲稱「累了」、「不想再這樣繼續下去」，決定放棄，還親口對太太說「放棄孩子，也包括你」。
這名年輕母親名叫葛牽雲，前年在當地一間電子廠工作時，認識來自連雲港農村的張東，張東比她小3歲，但長得帥氣，與她也談得來，兩人很快便成情侶，即使葛女父母反對，擔心張東年輕任性，但葛女仍決定嫁給張東，去年8月辦了婚禮，可是1996年12月出生的張東未滿22歲，無法正式登記結婚。
婚後葛女迅速懷孕，今年3月5日誕下兒子小雨，兩人雖未登記結婚，但到派出所拿到證明，還能為兒子辦理戶口，可是到4月中，葛女與張東帶着小雨到附近醫院做例行檢查時，發現兒子的黃疸指數離奇偏高，醫生建議到大醫院檢查，當兩人帶着兒子到南京醫院檢查時，證實小雨患上先天性膽管閉塞，故膽汁不能排入腸道，嚴重會引發肝衰竭，醫生稱如果不治療，小雨難以活過1歲。
葛牽雲一家帶着小雨到上海的大醫院檢查，答案仍然是先天性膽管閉塞，小雨接受疏通膽管手術後，能暫時延長生命，但要根治，還是要進行肝臟移植。葛女稱，除了等有適合的肝臟，葛牽雲亦表示在緊急情況下，她打算割三分之一肝給兒子，她說：「一想到小雨要離開自己，心裏就會有種窒息般的疼痛...如果不割肝給小雨，自己會後悔一輩子、痛苦一輩子...」。
葛牽雲的家人忍痛贊成她的決定，但丈夫張東及其家人卻一直反對，說治療費用高，更不斷說「錢從哪來」，還說沒百分百把握治癒，一直要葛女放棄，10月時張東更離家出走，但仍一直打電話要葛女放棄。
「我太累了，從結婚到現在，我一直在遷就她，我不知道我到底是『嫁』還是『娶』。」內地媒體聯絡到張東，他離家後前往蘇州打工，他說發現兒子患先天性膽管閉塞後，「跑了這麼多醫院，錢都花光了，以後的費用會特別高，還不能保證治好，以後復發怎麼辦？」張東直言「不敢去賭了」，還說「長痛不如短痛」，「我不想再這樣繼續下去」。
內媒安排葛牽雲與張東通電話，當張東問葛女如何打算時，葛女仍堅定說要為兒子治療，但張東卻說：「我告訴你我決定放棄了，放棄孩子，也包括你。」

第3張圖先係現實

果張42歲下話

算吧啦
久病無孝子呀！

大陸人命如草芥。

個仔算吧啦。

係香港，你要做醫生李嘉誠先肯幫你咋。

唔通驗到有問題都照生咩，香港而家一地都係地貧

老公走佬，唔一定淨係因為個仔既病既